《**擒凶記**》（**The Man Who Knew Too
Much**）是[亞弗列德·希區考克在](../Page/亞弗列·希治閣.md "wikilink")1956年所執導的電影。由[詹姆斯·史都華](../Page/詹姆斯·史都華.md "wikilink")、[桃樂絲·黛主演](../Page/桃樂絲·黛.md "wikilink")。

這部影片是重拍希區考克在1934年的同名電影，也是他惟一一部重製自己的作品。希區考克認為1956年版本比1934年版本還要更好，他認為1934年版本是「有天份的業餘者」的作品，1956年版本才是真正「專業」的作品。事實上，若再論及男女主角的名望及得獎紀錄，這部重拍的《擒凶記》，其知名度與評價都高於原作。

## 情節概述

《擒凶記》帶有希區考克影片的典型之一。一對醫師及歌唱家夫婦，帶著兒子去[摩洛哥](../Page/摩洛哥.md "wikilink")，僅是出於單純的旅遊目的，主角夫婦卻意外捲入國際諜報組織活動，得知英國一位重要的政治家（似影射[溫斯頓·邱吉爾](../Page/溫斯頓·邱吉爾.md "wikilink")）即將被某國策劃暗殺。陰謀暗殺的特務為堵主角夫婦之口，將他們的兒子綁架。主角夫婦因此面臨兒子存亡未卜，政治危機重大，不敢驚動警方，必須自救及救人的困境……

## 希區考克的客串

亞弗列德·希區考克在電影中短暫的客串，出現在摩洛哥市場中，在情報人員被謀殺的前一刻，他正背對著鏡頭在看特技表演。（0:25）

## 得獎

《擒凶記》是上映該年份最賣座的電影之一，至今仍是希區考克最著名的作品之一。此片得到1956年[奧斯卡金像獎的](../Page/奧斯卡金像獎.md "wikilink")[最佳原創歌曲奖](../Page/奧斯卡最佳原創歌曲奖.md "wikilink")。電影主題曲《[Que
Sera, Sera (Whatever Will Be, Will
Be)](../Page/Que_Sera,_Sera.md "wikilink")》是英語歌曲中，流傳後世的經典。

## 參考文獻

  - .

## 外部連結

  -
  - [Movie stills](http://film.virtual-history.com/film.php?filmid=861)

  - [Review at
    Radiotimes.com](http://www.radiotimes.com/servlet_film/com.icl.beeb.rtfilms.client.simpleSearchServlet?frn=10592&searchTypeSelect=5)

  - [希區考克維基百科:擒凶記](http://www.hitchcockwiki.com/hitchcock/wiki/The_Man_Who_Knew_Too_Much_1956)

[Category:1956年電影](../Category/1956年電影.md "wikilink")
[Category:英語電影](../Category/英語電影.md "wikilink")
[Category:美國犯罪驚悚片](../Category/美國犯罪驚悚片.md "wikilink")
[Category:美國劇情片](../Category/美國劇情片.md "wikilink")
[Category:重拍電影](../Category/重拍電影.md "wikilink")
[Category:亞弗列德·希區考克電影](../Category/亞弗列德·希區考克電影.md "wikilink")
[Category:摩洛哥背景電影](../Category/摩洛哥背景電影.md "wikilink")
[Category:派拉蒙影業電影](../Category/派拉蒙影業電影.md "wikilink")